【突發】中大校長公開信

各位同學、同事、校友 :

近日本港社會爆發的矛盾、衝突及其導致的信心危機，著實令人痛心。持續的對峙，只會令當前的社會裂痕擴大至難以修補。

放眼前路，各方必須以開放坦誠的態度，尋找出路，緩和對峙的局面。我建議從速成立一個具建設性及認受性的對話平台，連結政府以及涵蓋不同年齡、階層和政見的社會人士，集思廣益，讓各界持份者與政府踏出和解的一步。

對話平台有賴各方以最開放、坦誠及和平的態度，放下對抗，認清現況，務實理性地協商，逐步消解社會上的深層次矛盾，讓香港走出陰霾。

我深信大學社群都願意貢獻我們的力量，協助重建這個我們所愛的家，為市民，尤其是年輕的一代，重燃希望，邁步向前。

段崇智
2019年7月5日

起碼無割席

英文版：

5 July, 2019

Dear Students, Colleagues and Alumni,

We are all saddened and distressed by the recent conflicts, confrontations, and precipitating confidence crisis in our city. If unchecked, the social rift would only widen further until it is beyond repair.

To navigate out of the present impasse, it is imperative that all parties of the society have an open-mind in the pursuit of a way forward. I suggest the expeditious establishment of a platform acceptable to a large cross-section of the society for the purpose of enabling constructive and effective dialogues between the government and citizens from different age groups, social backgrounds, and political persuasions. I earnestly believe that such rational exchange of viewpoints and ideas will shed light on a way forward to put the society on the path of reconciliation.

The success of this platform depends critically on the open, honest, and committed engagement of all parties to the development of rational, pragmatic, and feasible solutions. We must focus on how to progressively untangle Hong Kong from many deep-rooted challenges.

I have faith in the willingness of every member of the University community to work towards the rebuilding of our cherished home, and the welfare of its citizens, particularly the youth, who are the future of Hong Kong. I am hopeful and confident of a bright tomorrow together.

Rocky S. Tuan

冇野好傾
五個訴求就五個訴求

年輕人先係香港嘅未來

姐係開三級會議
歷史話我地知結局係點

明明全民參與
點解要強調年輕人?
的確今次出嚟抗爭嘅大多係後生
但612嗰日都有好多成年人 乃至老年人出嚟
其他日子我諗佢地真係要返工先行唔開

強調年輕人
除咗分化唔同年齡嘅抗爭者之外
有咩意思?

段弱智
樓主紅字左果段又係到幫林鄭政府消毒
幫手搭路幫政府扮聽民意

即係去Babykingdom傾啦

又對乜撚嘢話呀，直接回應訴求啦對話。

回應訴求梗係重要過所謂對話，但係公道啲講，佢有講涵蓋唔同年齡，而且代表大學講嘢，梗係強調年輕人啦

無一樣訴求做到，傾你老母